---
title: Einrichten einer Config Server-Instanz in Azure Spring Cloud
description: Erfahren Sie, wie Sie über das Azure-Portal eine Spring Cloud Config Server-Instanz für Azure Spring Cloud einrichten.
ms.service: spring-cloud
ms.topic: how-to
ms.author: brendm
author: bmitchell287
ms.date: 10/18/2019
ms.custom: devx-track-java
ms.openlocfilehash: e4e4701b535e5363d0eb64f377fe4dccc3a3dd7d
ms.sourcegitcommit: 1b698fb8ceb46e75c2ef9ef8fece697852c0356c
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/28/2021
ms.locfileid: "110653594"
---
# <a name="set-up-a-spring-cloud-config-server-instance-for-your-service"></a>Einrichten einer Spring Cloud-Konfigurationsserverinstanz für Ihren Dienst

**Dieser Artikel gilt für:** ✔️ Java ✔️ C#

In diesem Artikel wird gezeigt, wie Sie eine Spring Cloud-Konfigurationsserverinstanz mit Ihrem Azure Spring Cloud-Dienst verbinden.

Die Spring Cloud-Konfiguration bietet server- und clientseitige Unterstützung für eine externalisierte Konfiguration in einem verteilten System. Die Konfigurationsserverinstanz bietet Ihnen einen zentralen Ort zum Verwalten externer Eigenschaften für Anwendungen in allen Umgebungen. Weitere Informationen finden Sie in der [Referenz für Spring Cloud-Konfigurationsserver](https://spring.io/projects/spring-cloud-config).

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen
* Ein Azure-Abonnement. Wenn Sie kein Azure-Abonnement besitzen, können Sie ein [kostenloses Konto](https://azure.microsoft.com/free/?WT.mc_id=A261C142F) erstellen, bevor Sie beginnen. 
* Einen bereits bereitgestellten und ausgeführten Azure Spring Cloud-Dienst. Informationen zum Einrichten und Starten eines Azure Spring Cloud-Diensts finden Sie unter [Schnellstart: Starten einer Java Spring-Anwendung mit der Azure-Befehlszeilenschnittstelle](./quickstart.md).

## <a name="restriction"></a>Einschränkung

Bei der Verwendung eines Konfigurationsservers mit einem Git-Back-End gelten einige Einschränkungen. Einige Eigenschaften werden für den Zugriff auf den Konfigurationsserver und die Dienstermittlung automatisch in Ihre Anwendungsumgebung eingefügt. Wenn Sie diese Eigenschaften auch in den Dateien Ihres Konfigurationsservers konfigurieren, treten unter Umständen Konflikte oder unerwartetes Verhalten auf. Zu den Eigenschaften zählen folgende: 

```yaml
eureka.client.service-url.defaultZone
eureka.client.tls.keystore
server.port
spring.cloud.config.tls.keystore
spring.application.name
spring.jmx.enabled
```

> [!CAUTION]
> Es wird dringend empfohlen, die oben genannten Eigenschaften _nicht_ in die Anwendungsdateien des Konfigurationsservers einzufügen.

## <a name="create-your-config-server-files"></a>Erstellen der Konfigurationsserverdateien

Azure Spring Cloud unterstützt Azure DevOps, GitHub, GitLab und Bitbucket zum Speichern Ihrer Konfigurationsserverdateien. Wenn Sie Ihr Repository vorbereitet haben, erstellen Sie die Konfigurationsdateien anhand der folgenden Anweisungen, und speichern Sie sie dort.

Darüber hinaus sind einige der konfigurierbaren Eigenschaften nur für bestimmte Typen verfügbar. In den folgenden Unterabschnitten sind die Eigenschaften für die einzelnen Repositorytypen aufgeführt.

### <a name="public-repository"></a>Öffentliches Repository

Bei der Verwendung eines öffentlichen Repositorys sind die konfigurierbaren Eigenschaften stärker eingeschränkt.

Alle konfigurierbaren Eigenschaften, die zum Einrichten des öffentlichen Git-Repositorys verwendet werden, sind in der folgenden Tabelle aufgeführt:

> [!NOTE]
> Das Verwenden eines Bindestrichs (-) zum Trennen von Wörtern ist die einzige Namenskonvention, die derzeit unterstützt wird. Beispielsweise können Sie *standard-bezeichnung* verwenden, jedoch nicht *StandardBezeichnung*.

| Eigenschaft        | Erforderlich | Funktion                                                      |
| :-------------- | -------- | ------------------------------------------------------------ |
| `uri`           | Ja    | Der URI des Git-Repositorys, das als Back-End des Konfigurationsservers verwendet wird, beginnt mit *http://* , *https://* , *git@* oder *ssh://* . |
| `default-label` | Nein     | Die Standardbezeichnung für das Git-Repository sollte der *Branchname*, der *Tagname* oder die *Commit-ID* des Repositorys sein. |
| `search-paths`  | Nein     | Ein Array von Zeichenfolgen, die zum Durchsuchen von Unterverzeichnissen des Git-Repositorys verwendet werden |

------

### <a name="private-repository-with-ssh-authentication"></a>Privates Repository mit SSH-Authentifizierung

Alle konfigurierbaren Eigenschaften, die zum Einrichten des privaten Git-Repositorys mit SSH verwendet werden, sind in der folgenden Tabelle aufgeführt:

> [!NOTE]
> Das Verwenden eines Bindestrichs (-) zum Trennen von Wörtern ist die einzige Namenskonvention, die derzeit unterstützt wird. Beispielsweise können Sie *standard-bezeichnung* verwenden, jedoch nicht *StandardBezeichnung*.

| Eigenschaft                   | Erforderlich | Funktion                                                      |
| :------------------------- | -------- | ------------------------------------------------------------ |
| `uri`                      | Ja    | Der URI des Git-Repositorys, das als Konfigurationsserver-Back-End verwendet wird, muss mit *http://* , *https://* , *git@* oder *ssh://* beginnen. |
| `default-label`            | Nein     | Die Standardbezeichnung für das Git-Repository sollte der *Branchname*, der *Tagname* oder die *Commit-ID* des Repositorys sein. |
| `search-paths`             | Nein     | Ein Array von Zeichenfolgen, die zum Durchsuchen von Unterverzeichnissen des Git-Repositorys verwendet werden |
| `private-key`              | Nein     | Der private SSH-Schlüssel für den Zugriff auf das Git-Repository, _erforderlich_, wenn der URI mit *git@* oder *ssh://* beginnt. |
| `host-key`                 | Nein     | Der Hostschlüssel des Git-Repositoryservers. Er darf nicht das Algorithmuspräfix (abgedeckt durch `host-key-algorithm`) enthalten. |
| `host-key-algorithm`       | Nein     | Der Algorithmus für den Hostschlüssel, sollte *ssh-dss*, *ssh-rsa*, *ecdsa-sha2-nistp256*, *ecdsa-sha2-nistp384* oder *ecdsa-sha2-nistp521* sein. Nur *erforderlich*, wenn `host-key` vorhanden ist. |
| `strict-host-key-checking` | Nein     | Gibt an, ob die Konfigurationsserverinstanz nicht gestartet werden kann, wenn das private `host-key`-Element genutzt wird. Muss *true* (Standardwert) oder *false* sein. |

> [!NOTE]
> Config Server übernimmt `master` (auf Git selbst) als Standardbezeichnung, wenn kein Wert angegeben ist. Allerdings wurde der Standardbranch auf GitHub kürzlich von `master` in `main` geändert. Um einen Fehler bei Azure Spring Cloud Config Server zu vermeiden, achten Sie beim Einrichten von Config Server mit GitHub auf die Standardbezeichnung. Dies gilt insbesondere für neu erstellte Repositorys.

-----

### <a name="private-repository-with-basic-authentication"></a>Privates Repository mit Standardauthentifizierung

Alle konfigurierbaren Eigenschaften, die zum Einrichten des privaten Git-Repositorys mit Standardauthentifizierung verwendet werden, sind unten aufgeführt.

> [!NOTE]
> Das Verwenden eines Bindestrichs (-) zum Trennen von Wörtern ist die einzige Namenskonvention, die derzeit unterstützt wird. Verwenden können Sie beispielsweise *standard-bezeichnung*, aber nicht *StandardBezeichnung*.

| Eigenschaft        | Erforderlich | Funktion                                                      |
| :-------------- | -------- | ------------------------------------------------------------ |
| `uri`           | Ja    | Der URI des Git-Repositorys, das als Konfigurationsserver-Back-End verwendet wird, muss mit *http://* , *https://* , *git@* oder *ssh://* beginnen. |
| `default-label` | Nein     | Die Standardbezeichnung für das Git-Repository sollte der *Branchname*, der *Tagname* oder die *Commit-ID* des Repositorys sein. |
| `search-paths`  | Nein     | Ein Array von Zeichenfolgen, die zum Durchsuchen von Unterverzeichnissen des Git-Repositorys verwendet werden |
| `username`      | Nein     | Der Benutzername, der für den Zugriff auf den Git-Repositoryserver verwendet wird, _erforderlich_, wenn der Git-Repositoryserver `Http Basic Authentication` unterstützt |
| `password`      | Nein     | Das Kennwort, das für den Zugriff auf den Git-Repositoryserver verwendet wird, _erforderlich_, wenn der Git-Repositoryserver `Http Basic Authentication` unterstützt |

> [!NOTE]
> Für viele `Git`-Repositoryserver wird die Verwendung von Token anstelle von Kennwörtern für die HTTP-Standardauthentifizierung unterstützt. In einigen Repositorys, z. B. GitHub, können Token unendlich lange aufbewahrt werden. Für bestimmte Git-Repositoryserver, z. B. Azure DevOps, wird aber erzwungen, dass Token innerhalb einiger Stunden ablaufen. Für Repositorys mit erzwungenem Ablauf von Token sollte nicht die tokenbasierte Authentifizierung mit Azure Spring Cloud genutzt werden.

### <a name="git-repositories-with-pattern"></a>Git-Repositorys mit Muster

Alle konfigurierbaren Eigenschaften, die zum Einrichten von Repositorys mit Muster verwendet werden, sind unten aufgeführt.

> [!NOTE]
> Das Verwenden eines Bindestrichs (-) zum Trennen von Wörtern ist die einzige Namenskonvention, die derzeit unterstützt wird. Verwenden können Sie beispielsweise *standard-bezeichnung*, aber nicht *StandardBezeichnung*.

| Eigenschaft                           | Erforderlich         | Funktion                                                      |
| :--------------------------------- | ---------------- | ------------------------------------------------------------ |
| `repos`                            | Nein             | Eine Zuordnung aus den Einstellungen für ein Git-Repository mit einem angegebenen Namen. |
| `repos."uri"`                      | Ja bei `repos` | Der URI des Git-Repositorys, das als Konfigurationsserver-Back-End verwendet wird, muss mit *http://* , *https://* , *git@* oder *ssh://* beginnen. |
| `repos."name"`                     | Ja bei `repos` | Ein Name zum Identifizieren eines Git-Repositorys, nur _erforderlich_, wenn `repos` vorhanden ist. Beispiel: *team-A*, *team-B*. |
| `repos."pattern"`                  | Nein             | Ein Array von Zeichenfolgen zum Abgleichen eines Anwendungsnamens. Verwenden Sie für jedes Muster das Format `{application}/{profile}` mit Platzhaltern. |
| `repos."default-label"`            | Nein             | Die Standardbezeichnung für das Git-Repository sollte der *Branchname*, der *Tagname* oder die *Commit-ID* des Repositorys sein. |
| `repos."search-paths`"             | Nein             | Ein Array von Zeichenfolgen, die zum Durchsuchen von Unterverzeichnissen des Git-Repositorys verwendet werden |
| `repos."username"`                 | Nein             | Der Benutzername, der für den Zugriff auf den Git-Repositoryserver verwendet wird, _erforderlich_, wenn der Git-Repositoryserver `Http Basic Authentication` unterstützt |
| `repos."password"`                 | Nein             | Das Kennwort, das für den Zugriff auf den Git-Repositoryserver verwendet wird, _erforderlich_, wenn der Git-Repositoryserver `Http Basic Authentication` unterstützt |
| `repos."private-key"`              | Nein             | Der private SSH-Schlüssel für den Zugriff auf das Git-Repository, _erforderlich_, wenn der URI mit *git@* oder *ssh://* beginnt. |
| `repos."host-key"`                 | Nein             | Der Hostschlüssel des Git-Repositoryservers. Er darf nicht das Algorithmuspräfix (abgedeckt durch `host-key-algorithm`) enthalten. |
| `repos."host-key-algorithm"`       | Nein             | Der Algorithmus für den Hostschlüssel, sollte *ssh-dss*, *ssh-rsa*, *ecdsa-sha2-nistp256*, *ecdsa-sha2-nistp384* oder *ecdsa-sha2-nistp521* sein. Nur *erforderlich*, wenn `host-key` vorhanden ist. |
| `repos."strict-host-key-checking"` | Nein             | Gibt an, ob die Konfigurationsserverinstanz nicht gestartet werden kann, wenn das private `host-key`-Element genutzt wird. Muss *true* (Standardwert) oder *false* sein. |

## <a name="attach-your-config-server-repository-to-azure-spring-cloud"></a>Anfügen des Konfigurationsserverrepositorys an Azure Spring Cloud

Nachdem Sie Ihre Konfigurationsdateien in einem Repository gespeichert haben, müssen Sie dieses nun mit Azure Spring Cloud verbinden.

1. Melden Sie sich beim [Azure-Portal](https://portal.azure.com) an.

2. Navigieren Sie zur Seite **Übersicht** von Azure Spring Cloud.

3. Wählen Sie im Navigationsbereich auf der linken Seite die Option **Konfigurationsserver** aus.

4. Geben Sie im Abschnitt **Standardrepository** für **URI** den Wert „https://github.com/Azure-Samples/piggymetrics-config“ ein.

5. Klicken Sie auf **Überprüfen**.

    ![Navigieren zum Konfigurationsserver](media/spring-cloud-quickstart-launch-app-portal/portal-config.png)

6. Klicken Sie nach Abschluss der Überprüfung auf **Anwenden**, um die Änderungen zu speichern.

    ![Überprüfen des Konfigurationsservers](media/spring-cloud-quickstart-launch-app-portal/validate-complete.png)

7. Die Aktualisierung der Konfiguration kann einige Minuten dauern.
 
    ![Aktualisieren des Konfigurationsservers](media/spring-cloud-quickstart-launch-app-portal/updating-config.png) 

8. Sie sollten eine Benachrichtigung erhalten, wenn die Konfiguration abgeschlossen ist.

### <a name="enter-repository-information-directly-to-the-azure-portal"></a>Direkte Eingabe von Repositoryinformationen im Azure-Portal

#### <a name="default-repository"></a>Standardrepository

* **Öffentliches Repository:** Fügen Sie im Abschnitt **Standardrepository** im Feld **URI** den Repository-URI ein.  Legen Sie die **Bezeichnung** auf **config** fest. Stellen Sie sicher, dass die Einstellung **Authentifizierung** den Wert **Public** aufweist, und wählen Sie dann **Anwenden** aus, um den Vorgang abzuschließen. 

* **Privates Repository:** Azure Spring Cloud unterstützt die grundlegende Authentifizierung per Kennwort/Token und SSH.

    * **Standardauthentifizierung:** Fügen Sie im Abschnitt **Standardrepository** im Feld **URI** den Repository-URI ein, und wählen Sie dann die Schaltfläche **Authentifizierung** (Stiftsymbol) aus. Wählen Sie im Bereich **Authentifizierung bearbeiten** in der Dropdownliste **Authentifizierungstyp** die Option **HTTP Basic** aus, und geben Sie dann Ihren Benutzernamen mit dem Kennwort/Token für den Zugriff auf Azure Spring Cloud ein. Wählen Sie **OK** und dann **Anwenden** aus, um die Einrichtung Ihrer Konfigurationsserverinstanz abzuschließen.

    ![Der Bereich „Authentifizierung bearbeiten“](media/spring-cloud-tutorial-config-server/basic-auth.png)
    
    > [!CAUTION]
    > Einige Git-Repositoryserver, wie z. B. GitHub, verwenden ein *persönliches Token* oder ein *Zugriffstoken* (z. B. ein Kennwort) für die **Standardauthentifizierung**. Dieser Typ von Token kann als Kennwort in Azure Spring Cloud verwendet werden, da es nie abläuft. Für andere Git-Repositoryserver wie Bitbucket und Azure DevOps läuft das *Zugriffstoken* nach einer oder zwei Stunden ab. Dies bedeutet, dass sich diese Option nicht für die Verwendung dieser Repositoryserver mit Azure Spring Cloud eignet.

    * **SSH**: Fügen Sie im Abschnitt **Standardrepository** im Feld **URI** den Repository-URI ein, und wählen Sie dann die Schaltfläche **Authentifizierung** (Stiftsymbol) aus. Wählen Sie im Bereich **Authentifizierung bearbeiten** in der Dropdownliste **Authentifizierungstyp** die Option **SSH** aus, und geben Sie dann Ihren **privaten Schlüssel** ein. Optional können Sie den **Hostschlüssel** und den **Hostschlüsselalgorithmus** angeben. Stellen Sie sicher, dass Sie Ihren öffentlichen Schlüssel in das Repository Ihres Konfigurationsservers einfügen. Wählen Sie **OK** und dann **Anwenden** aus, um die Einrichtung Ihrer Konfigurationsserverinstanz abzuschließen.

    ![Der Bereich „Authentifizierung bearbeiten“ der SSH-Authentifizierung](media/spring-cloud-tutorial-config-server/ssh-auth.png)

#### <a name="pattern-repository"></a>Musterrepository

Wenn Sie ein optionales **Musterrepository** verwenden möchten, um den Dienst zu konfigurieren, geben Sie den **URI** und die **Authentifizierung** auf die gleiche Weise an wie beim **Standardrepository**. Geben Sie einen **Namen** für das Muster an, und wählen Sie dann **Anwenden** aus, um es an Ihre Instanz anzufügen. 

### <a name="enter-repository-information-into-a-yaml-file"></a>Eingeben der Repositoryinformationen in eine YAML-Datei

Wenn Sie eine YAML-Datei mit Ihren Repositoryeinstellungen erstellt haben, können Sie die Datei direkt von Ihrem lokalen Computer in Azure Spring Cloud importieren. Eine einfache YAML-Datei für ein privates Repository mit Standardauthentifizierung würde wie folgt aussehen:

```yaml
spring:
    cloud:
        config:
            server:
                git:
                    uri: https://github.com/azure-spring-cloud-samples/config-server-repository.git
                    username: <username>
                    password: <password/token>

```

Wählen Sie die Schaltfläche **Einstellungen importieren** und dann die YAML-Datei in Ihrem Projektverzeichnis aus. Wählen Sie **Importieren** aus. Es wird ein `async`-Vorgang von Ihren **Benachrichtigungen** angezeigt. Nach 1 bis 2 Minuten sollte der erfolgreiche Abschluss gemeldet werden.

![Benachrichtigungsbereich des Konfigurationsservers](media/spring-cloud-tutorial-config-server/local-yml-success.png)


Die Informationen aus der YAML-Datei sollten im Azure-Portal angezeigt werden. Wählen Sie **Anwenden** aus, um den Vorgang abzuschließen. 

## <a name="using-azure-repos-for-azure-spring-cloud-configuration"></a>Verwenden von Azure Repos für die Azure Spring Cloud-Konfiguration

Azure Spring Cloud kann auf Git-Repositorys zugreifen, die öffentlich sind und per SSH oder mithilfe der HTTP-Standardauthentifizierung gesichert werden. Wir verwenden diese letzte Option, da sie mit Azure Repos leichter erstellt und verwaltet werden kann.

### <a name="get-repo-url-and-credentials"></a>Abrufen von URL und Anmeldeinformationen des Repositorys
1. Klicken Sie im Azure Repos-Portal für Ihr Projekt auf die Schaltfläche „Klonen“:

    ![Schaltfläche „Klonen“](media/spring-cloud-tutorial-config-server/clone-button.png)

1. Kopieren Sie die Klon-URL aus dem Textfeld. Diese URL hat normalerweise folgendes Format:

    ```Text
    https://<organization name>@dev.azure.com/<organization name>/<project name>/_git/<repository name>
    ```

    Entfernen Sie alles nach `https://` und vor `dev.azure.com` einschließlich `@`. Die resultierende URL muss folgendes Format aufweisen:

    ```Text
    https://dev.azure.com/<organization name>/<project name>/_git/<repository name>
    ```

    Speichern Sie diese URL zur Verwendung im nächsten Abschnitt.

1. Klicken Sie auf „Git-Anmeldeinformationen generieren“. Ein Benutzername und ein Kennwort werden angezeigt. Speichern Sie sie, um sie im nächsten Abschnitt zu verwenden.


### <a name="configure-azure-spring-cloud-to-access-the-git-repository"></a>Konfigurieren von Azure Spring Cloud für den Zugriff auf das Git-Repository

1. Melden Sie sich beim [Azure-Portal](https://portal.azure.com) an.

1. Navigieren Sie zur Seite **Übersicht** von Azure Spring Cloud.

1. Wählen Sie den zu konfigurierenden Dienst aus.

1. Wählen Sie im linken Bereich der Dienstseite unter **Einstellungen** die Registerkarte **Konfigurationsserver** aus. Konfigurieren Sie das Repository, das wir zuvor erstellt haben:
   - Fügen Sie die Repository-URL hinzu, die Sie im vorherigen Abschnitt gespeichert haben.
   - Klicken Sie auf `Authentication`, und wählen Sie `HTTP Basic` aus.
   - Der __Benutzername__ ist der im vorherigen Abschnitt gespeicherte Benutzername.
   - Das __Kennwort__ ist das im vorherigen Abschnitt gespeicherte Kennwort.
   - Klicken Sie auf „Übernehmen“, und warten Sie, bis der Vorgang erfolgreich abgeschlossen ist.

   ![Spring Cloud-Konfigurationsserver](media/spring-cloud-tutorial-config-server/config-server-azure-repos.png)

## <a name="delete-your-configuration"></a>Löschen der Konfiguration

Sie können die Schaltfläche **Zurücksetzen** auswählen, die auf der Registerkarte **Konfigurationsserver** angezeigt wird, um Ihre vorhandenen Einstellungen vollständig zu löschen. Löschen Sie die Einstellungen des Konfigurationsservers, wenn Sie Ihre Konfigurationsserverinstanz mit einer anderen Quelle verbinden möchten, beispielsweise bei der Migration von GitHub zu Azure DevOps.

## <a name="config-server-refresh"></a>Config Server-Aktualisierung
Wenn Eigenschaften geändert werden, müssen Dienste, die diese Eigenschaften nutzen, benachrichtigt werden, bevor Änderungen vorgenommen werden können. Die Standardlösung für Spring Cloud Config besteht darin, das [Aktualisierungsereignis](https://spring.io/guides/gs/centralized-configuration/) manuell auszulösen. Dies ist möglicherweise nicht praktikabel, wenn viele App-Instanzen vorhanden sind. Alternativ können Sie in Azure Spring Cloud automatisch Werte vom Konfigurationsserver aktualisieren, indem Sie Änderungen in einem Aktualisierungsintervall vom Konfigurationsclient abfragen lassen.

- Schließen Sie zunächst spring-cloud-starter-azure-spring-cloud-client in den Abhängigkeitsabschnitt Ihrer pom.xml-Datei ein.

  ```xml
  <dependency>
      <groupId>com.microsoft.azure</groupId>
      <artifactId>spring-cloud-starter-azure-spring-cloud-client</artifactId>
      <version>2.4.0</version>
  </dependency>
  ```

- Aktivieren Sie anschließend die automatische Aktualisierung, und legen Sie das entsprechende Aktualisierungsintervall in Ihrer application.yml-Datei fest. In diesem Beispiel fragt der Client alle 5 Sekunden Konfigurationsänderungen ab. Dies ist der kleinste festlegbare Wert für das Aktualisierungsintervall.
Standardmäßig ist die automatische Aktualisierung auf FALSE und das Aktualisierungsintervall auf 60 Sekunden gesetzt.

  ``` yml
  spring:
    cloud:
      config:
        auto-refresh: true
        refresh-interval: 5
  ```

- Fügen Sie schließlich Ihrem Code @refreshScope hinzu. In diesem Beispiel wird die Variable „connectTimeout“ automatisch alle 5 Sekunden aktualisiert.

  ``` java
  @RestController
  @RefreshScope
  public class HelloController {
      @Value("${timeout:4000}")
      private String connectTimeout;    
  }
  ```


## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

In diesem Artikel haben Sie erfahren, wie Sie Ihre Spring Cloud-Konfigurationsserverinstanz aktivieren und konfigurieren. Weitere Informationen zum Verwalten Ihrer Anwendung finden Sie unter [Skalieren einer Anwendung in Azure Spring Cloud](./how-to-scale-manual.md).